[學佛][阿彌陀佛] 念念都是隨順阿彌陀佛，這是真正念佛人

念念不忘阿彌陀佛

淨空法師 :【念念都是隨順阿彌陀佛，這是真正念佛人】

正道裡頭的第一德就是大慈悲心，我們講愛心。

這個愛心不是從阿賴耶出來的，是從真如自性裡面流露出來的，我們有，真有。

祖師大德告訴我們，我們在日常生活當中，六根接觸六塵境界，第一念是真心，就是大慈悲。

但是這個第一念它不能相續，到第二念就變了，隨順自私自利。

經書上說，隨順煩惱，我們講得更具體、更明白一點，隨順自私自利，隨順自己的貪瞋痴慢的習氣，隨順這個。

隨順這個就造作一切不善業，有利於自己的不擇手段要得到，不利於自己的要想盡方法遠離它，這就隨順煩惱，跟覺悟的人不一樣。

覺悟的人永遠隨順他的真心，他自性裡面流露出來的愛心，這個愛心在佛法裡叫大慈悲。

慈，與樂之心，幫助一切眾生得到真正的快樂；悲是憐憫之心，全心全意幫助他離苦。

都是愛心，離苦是從憐憫出來的，他有苦難，慈心是給他快樂。

大慈悲心到極處是什麼情形？

幫助他往生極樂世界，他就離究竟苦，得究竟樂。

我們現在能做到，用什麼方法做？

用真誠心、用恭敬心，沒有懷疑，一心專念阿彌陀佛就是。

我們念阿彌陀佛，勸別人念阿彌陀佛，我們自己離苦得樂，同時幫助別人離苦得樂。

幫助別人離苦得樂沒有傷害自己。

自己離苦得樂，你看只有一個願心，有慈悲心，就能夠同時利益一切眾生。

統統在眼前，人人都做得到。

這是大慈大悲，救苦救難。

一個眾生明白了，念佛這麼好，他發心念佛了，這個人得度了。

誰度他的？

你度他的。

兩個人覺悟了，兩個人得度。

覺悟的樣子是什麼？

一心專念阿彌陀佛就是覺悟。

學佛，不肯念佛，沒覺悟。

無論學哪個法門，煩惱斷不掉。

念佛呢？

念佛就是斷煩惱，口裡面念的阿彌陀佛，煩惱出不來，一心不能二用，我心專在阿彌陀佛上，妄念就不能進來，雜念就不能進來。

妄念、雜念進來了，是你的心隨順煩惱、隨順妄念，妄念才起來，你不隨順阿彌陀佛，妄念生起來了。

我們要求自己念念都是隨順阿彌陀佛，這是真正念佛人，真正是依照經上說的，發菩提心，一向專念阿彌陀佛。

世尊在這個經上這樣教導我們的。

我們要真幹，真幹，這是佛的真弟子。

不但是真弟子，是佛的登堂入室的學生，不是普通學生。

普通學生沒有登堂入室，在門外，那是什麼？

這一生不能成就，依舊搞六道輪迴的。

也聞了佛法，甚至於也講經教學，這一句佛號沒有念成功，念佛裡面夾雜著妄想、雜念，把他念佛的功夫破掉了。

這就是真正所謂的念佛的人多，往生的人少。

什麼原因？

念佛裡頭有東西把它破壞，就是妄想跟雜念。

真正念佛決定要把這些東西放下，妄想、雜念統統放下，一天到晚就這一句佛號，念到如痴如呆、如盲如聾。

文摘恭錄—2012淨土大經科註 （第三二六集） 2013/6/13 斯里蘭卡彌陀精舍 檔名：02-040-0326

-----------------------隨喜功德分享此文-----------------------

🙏祈願師父上淨下空老和尚。法體安康。正法久住。度生無量。南無阿彌陀佛！

🙇♂️願以此功德皆悉回向盡虛空遍法界一切眾生。歡迎流通。分享正法。利人利己。功德無量。

阿彌陀佛

天天讀經 天天和佛菩薩在一起
阿彌陀佛

受咗五戒
夏天一到屋企有飛蟻
點攪

讓你間屋比佢地

不如我放下歧視
同佢地一齊住

搬走就叫歧視？
呢d 叫唔叫妄想

我佛你

問：弟子家裡面有白蟻，若不噴藥就沒辦法居住；噴了又殺生，不知道如何處理？

答：我想這個問題不只是你一個人，許多人都有這個問題。我們在講經中也時常談到，白蟻牠也是動物，是有情眾生，要以善行待牠。世出世間聖人告訴我們：「真誠就能感通。」我們跟這些小動物不能溝通，是我們的誠意不夠。什麼叫做「誠」？清淨心就是誠，也就是古人講的「一念不生是謂誠」。我們心裡頭有雜念就不誠，所以溝通就沒辦法，如果心地清淨真誠，是可以溝通，可以請牠搬家。

所以自己決定要斷惡修善，你才能感動這些小眾生。我們在《印光大師傳記》裡面看到，印祖居住的寮房，早年也有蚊蟲、跳蚤的干擾，侍者要幫他清除，老和尚說：「不必清除。」侍者問，「為什麼？」老和尚說：「我自己的德行不夠，有牠們在，對我是一個警惕。」聽說老和尚七十歲以後，他所居住的寮房一隻小動物都找不到，搬家了。這些小動物，對於真正修行有德之人、善心之人，牠們也起恭敬心，也不會來打攪。由此可知，修德是化解這些麻煩最好的方法。我們不妨試試看，學學祖師大德。

在新加坡、在美國，有一些同修很認真的來試驗，告訴我很有效果，縱然不能完全斷絕，也減少了很多，減少就表示自己修行功夫有進步了。

回向偈、回向文:
願生西方淨土中，九品蓮花為父母。花開見佛悟無生，不退菩薩為伴侶。

願以此功德。莊嚴佛淨土。上報四重恩。下濟三途苦。
若有見聞者。悉發菩提心。盡此一報身。同生極樂國。

願以此功德，迴向盡虛空遍法界眾生，盡此一報身，同生極樂國。

願以此功德，普及於一切。眾生與我等，皆共成佛道。

淨空法師：

我們常常有疑惑，我學佛這麼多年，念佛這麼久了，為什麼一點感應都沒有？不知道自己最大的一個缺陷，誠敬不足，甚至於沒有誠敬。在佛菩薩佛像面前恭恭敬敬，離開佛堂完全不一樣，那叫不叫誠敬？那不叫誠敬。佛菩薩供的形像不需要你恭敬，泥塑木雕的，需要你對一切眾生恭敬，為什麼？一切眾生本來是佛。佛像的作用是提醒你、引發你，看到佛像，我要一切恭敬，是這個意思。看到佛像不是說我對泥塑木雕的像恭敬，我對活生生的人我就不恭敬，那你對於佛所講的你完全不懂。「願解如來真實義」，你是不解如來真實義，你全把它解錯了。泥塑木雕的佛像它要你恭敬嗎？那有什麼意思？

所以這些都屬於表法。覺悟了之後，要把對佛這種恭敬心對一切眾生、對蚊蟲螞蟻，能溝通，誠則靈。我們今天對牠為什麼不能溝通？不誠，誠心不足。

雲南的朱總告訴我，他們現在開發一個規模很大的農場，幾千畝地，種植的糧食、蔬菜很多，還有果木樹，小鳥、小蟲絕對不侵犯。他把他菜園劃成一個小區，這個小區專門供養小蟲的，蟲都在那邊吃，隔一條田埂這邊的蔬菜、水果完整，一個葉子上都沒有洞。他為什麼能做到？沒有別的，他有誠意。水果樹他們種得很多，今年是豐收，只有指定幾棵樹供養小鳥的，鳥要吃水果，到那幾棵樹上吃，沒有指定的，鳥都不去。沒有用障礙物，沒有，水果沒有用紙把它包起來，沒有，都沒有，鳥牠就不去吃；指定的那幾棵，牠們去吃。所以，我們真誠不到家，我們的心不清淨，我們起心動念都是染污，這種染污跟牠起不了感應道交的作用，一定得真誠。

前年齊素萍居士在山東慶雲，她買了一塊地準備建廟的，這個地是農地，四百多畝。因為距離建設大概總得有一年多的時間，所以在這段時間她種小麥，種了四百多畝地的小麥，長得好。到快要收成的時候，忽然遇到蟲災，這一片小麥田裡面統統是蟲。附近農民告訴她，妳要不噴灑農藥，妳這四百畝的地全都沒有了。她打電話給我，我讓她跟蔡老師去研究，她明白了，發了個大誓願：我寧願四百畝地的小麥供養小蟲，我不會傷害牠一個，一個都不殺。這發的是真心，不是假心，真正願意用四百畝地的小麥去供養小蟲。她帶著一群人，到麥田裡面去念阿彌陀佛，在那念阿彌陀佛。當天晚上下了一陣雨，起了一陣風，到第二天到麥田去看，一個蟲都沒有，一個找不到。附近的這些農民非常驚訝，太神奇了，不可思議。昨天全都是的，怎麼今天一個都沒有！誠則靈，齊素萍有真誠心，感動這些小動物。這動物能嗎？能，不但動物可以感動，植物可以感動，山河大地可以感動。

這個現在量子力學家都發現了，他說人的念頭，能量不可思議。我們今天的能量沒有集中使用，為什麼？胡思亂想，胡思亂想你的能量是散發的、是鬆散的；如果這個能量集中起來在一點，那個力量太大了。像我們的光，你看光是四面八方放射，你要把它光聚成一點，變成激光，那個能力多厲害，可以穿透鋼板。集中是什麼？集中就是禪定。這個道理，佛在大小乘經上都說，「制心一處，無事不辦」，你能把你的心集中在一個地方，世出世間的事沒有一樣你辦不到的。

我們要想到極樂世界見阿彌陀佛，容易，你只把念頭集中，集中在一個方向，西方極樂世界，集中在阿彌陀佛，你的願望馬上就達到了。不能分散。

一般人懂得這個道理的很多，為什麼不能集中？他鬆散成了習慣，他沒有辦法集中起來。想集中起來念幾句佛號，聲聲佛號裡面都有很多雜念，於是怎麼樣？灰心了、退轉了，那就沒法子。這是最緊要的關頭，這就是你自己的考驗，在這個時候決定不灰心、決定不放棄，我這一句佛號拼命也要把它念到底。你無論是思想，無論是言行的行為，都是你的念頭在指揮，念頭在決定。你念頭不集中，那就沒有力量，念頭要集中，愈集中力量愈大。要集中就得放下，不放下不能集中。只許你有一念，不許你有第二念，那真的集中了，那真產生不可思議的力量，這一點我們要學。

道理大概我們都能有相當程度的理解，現在的問題就是功夫，我們明白這個道理，沒有這個功夫，功夫那就要練。現在災難很多，社會動亂，我們要加緊練功。災難來的時候，可以穩穩當當、平平安安的到極樂世界去。緊要的關頭，阿彌陀佛決定出現，接引你往生。不能再有雜念了，應該放下，不要再搞了。

天天都過幸福美滿的人生感恩
阿彌陀佛

念佛感應
首先是煩惱輕 智慧長
煩惱變少了 內心變清淨了
法喜充滿
無論遇到任何境界 內心都是一句阿彌陀佛
如如不動
順境、逆境都感恩
境隨心轉

阿彌陀佛
希望多點人都知道佛法

學佛是人生最高的享受

別人毀謗我，我要不要生氣？要不要去反駁？不需要，為什麼不需要？他毀謗我，我聽了若無其事，他造業，他有果報，我不造業。他造業，我提出反抗，生起怨恨，我也造業，我再受報。

反正凡所有相皆是虛妄，都是假的，我就不要搞這個假的了，我把它放在心上幹什麼？為什麼佛教給我們徹底放下？因為全是假的，沒有一樣是真的。假的，還要生氣嗎？還要報復嗎？那不叫迷惑顛倒嗎？假的，一切隨它去，一笑了之，什麼事也沒有。

——淨空老法師法語